"新手" [外國x青春] 機緣巧合去外國避風頭，然後開始左好似gal game咁嘅人生

故事純屬虛構，如有雷同實屬
對話會直接以廣東話表示, 普通話會出返書面語

---------分隔線---------

「David, 你曠課, 擺考, 講粗口鬧老師, 校外打交...今次仲要得罪埋我地請返黎嘅重要嘉賓,我諗都係唔好哂大家時間」

我本來就唔係一個好學生, 但係學店都都因睇錢份上隻眼開隻眼閉咁比我呃個DSE學位, 直到今次...我唔小心串親左一個睇落好撚大class嘅嘉賓, 間學店終於忍唔住要踢我出校。

基於某啲不可抗力, 或者關個大class事, 全港都冇學校願意收我做學生。 我最後去左美利堅繼續完成我嘅高中。離開當日, 我為左避免各種柒到飛天嘅連環拜拜, 我一到機場就眼尾都唔望一下,一手拎住個喼, 一手拎住個小提琴, 直衝入禁區上機, 離開呢個痴線嘅香港。

經歷左差唔多20個鐘頭嘅機程, 我轉機再轉機, 終於去到傳說中嘅自由國度。 我拖帶疲憊不堪嘅身體離開左機場, 慢慢望下身邊嘅新世界。雖然冇咩特別野直得我驚訝, 不過單係我黎到呢個地方, 我已經忍唔從心底微笑, 講一句:「我終於到喇」

[以下正式開始]

第一章 - 開局靠朋友! 朋友君! GET!

1.1

一個著住OL裝嘅金髮高挑女人舉起個牌行黎行去。 我見到自己個中文譯名喺上面, 就上前問佢係唔係搵緊我。 遠睇唔覺,近睇果然破壞力驚人, 目測高過1米7少少, 波浪型嘅長髮, 淡紅色嘅嘴唇, 件衫仲解開左一粒鈕, 成個畫面我仲以為自己發緊夢。 佢好有禮貌咁話自己係嗰間學校 (以後稱為D學園) 嘅副校長。互相確認身份後, 佢想幫我拎行李, 佢將伸手輕輕咁用指尖由我手腕掃去我手背, 我嚇到彈開左, 同佢講:「自己拎得啦」。 然後, 佢就渣車送左我地返左去D學園。

我地順利到步, 副校長帶左我去一間好現代化嘅灰色建築, 同我講呢到係我住嘅地方, 順手帶埋我上房。 我一入到去就見到有個好高又逾青,裝住TANK嘅男仔寫緊野, 副校長隨即幫我地互相介紹一下。佢叫做Freddy, 係一個已經讀左兩年嘅俄羅斯人, 雖然講野有口音 ( 我都冇資格話人... ), 不過睇落大家都中意打機,所以我地一拍即合。

到食飯嗰陣, 佢忽然間比老師叫左去幫手, 就係咁成個飯堂就剩返我一個陌生人坐左喺到。 我感覺到其他人對我投射奇怪嘅視線, 我而家先真正意識到, 呢到唔係我熟悉嘅香港, 都唔會有可能似香港。 一瞬間, 我成個人冇哂安全感, 好緊張咁唔知點算好...

1.2

「哈囉,請問...我可唔可以坐你隔離?」憑我睇左咁多年動漫,我一聽就認得出呢個係日本口音嘅英文, 我一抬頭, 眼前就有一個短頭法,細細粒, 樣貌清爽嘅人企係我前面

我一時間load唔到佢到底係男仔定女仔, 不過見佢娃娃樣成個偽娘風嘅俊俏, 我就自然咁腦補左佢一定係我命中注定嘅新朋友！ 「請」我用日文答返佢, 佢即刻好興奮咁講左一連串我聽唔明嘅日文, 我嚇到即刻用英文補充返：「我只係識好少單字, 唔係真係識講」

佢笑笑口咁坐低, 用返極似動漫角色口音咁繼續講：「我叫做Kyutoku, 你叫咩名啊？」

「我叫David, Kyu….」我仲未記得到佢個名,

「Kyutoku~」

「Kyutor...」

「Kyu- toku-」

我個腦一時間load唔到佢講名點樣讀,好尷隨咁問佢：「我未讀到你個名, 可唔可以叫你K-san？」

「哈哈, David君你好, 可以啊, 慢慢記, 唔洗心急」佢好有禮拜咁對住我微笑, 然後右手彈起隻手出黎指住天花：「你未熟悉學校嗰可？等間我帶你行一行啊？」

「夜露死苦！」我唔知用得啱唔啱, 總之拉近距離方便照應先。

1.3

食完飯之後, K帶我開始圍住學校去行。 佢先帶我去飯堂上層, 嗰到係校友會處, 佢再指一指旁邊張地圖, 介紹學校係位置海拔3000尺以上嘅高原地帶, 要小心氣喘等反應。 跟住佢帶我去到一座用木做高三層嘅教學樓, 我以為入面會好舊, 原來只係外牆用木做外層, 入面都係膠地板同埋一條條線指向唔同班房,感覺同醫院嘅裝潢間隔差唔多。
「我地冇固定班房, 每一堂都換班房」K指一指個水牌, 簡單講解有咩課室, 然後第三層就係教職員宿舍。
我地離開後行左一陣, 經過一組宿舍群, 一連三座唔同樣嘅建築物, 有睇落好現代化,灰色嘅男宿, 好似教學樓咁樣木外牆嘅女仔宿舍, 同埋睇落極似電影中古片嗰啲兩層高豪宅嘅混合宿舍（男女分層）。我好奇問佢住邊, 佢指住間豪宅笑左笑, 然後我講笑咁話:「唔通你一間人住哂?」

「咁樣會好寂寞, 唔好架」K彈起雙手搖一搖, 眼神望左一下地下, 然後再次提起笑容:「我地去下一個地方啊?」

我地離到一間白色小木屋,由於佢鎖住左, K隨便講佢係特殊課室就了事。

「多謝你嘅導覽, 好清晰啊」我比左個手指公佢, K微笑點頭回應。

「唔洗客氣, 如果有咩問題, 可以直接搵我...啊, 你好似未有電話...」K拎左部手機出黎, 顯得有少尷尬咁望住我:「不如我同老師講, 叫佢地帶你出去申請返個號碼先?」

「美國嘅電話號碼？有啊」我一早拜託左喺美國嘅熟人幫我準備, 咁就好順利咁得到第一個朋友...同學嘅電話喇 !

隨後, 我就返左宿舍, 因為時差同連續活動超過30小時, 我已經頂唔順, 隨便沖完涼就上床瞓教, 結束呢個回….. 有咩留返聽日再講。

第2章 - 恐怖過9月1嘅開學日

——————
「Luther, 唔好瞓啦, 又會比老師鬧架」
「唔好搞啦, 你呢啲資優生好煩啊！」
「起身啦起身啦, Luther 一齊上堂啦」
「唉好啦好啦, 你咁煩, 想瞓都瞓唔到」
「好野~ Luther, 第8頁啊, 一齊睇啦」
「喂喂, 太近啦Sally！頭髮擋住哂啦！」
——————

「...」我比刺眼嘅陽光曬醒左, 我望一望放喺角落頭嘅小提琴, 慢慢落床, 行去摸住個琴盒... 唔知你而家做緊咩呢? 不過...憑我打左咁多年機嘅經驗同我講, 會夢見自己細個發生嘅事, 今日絕對係一個吉日!!!

我換衫期間, Freddy都起左身, 佢同我今朝要去教學樓搵教務主任, 跟住佢就開大個sound bar播啲勁ROCK嘅歌。 我見佢兩手fing fing咁跳舞, 一臉尷尬咁靜靜地出左門口。 我一行出宿舍, 就見到K都咁啱行出黎。K親切咁對我揮手, 我就“喲”一聲回應。

我地慢慢行返去D學園, 途中撞到幾個同學, 不過佢地都各自各傾計冇理我地。 大家都係著便服, 冇任何校章或者識別嘅野去區分, 所以...我都唔係肯定佢地係同學定老師。K同我一齊去左飯堂, 我地一邊食早餐一邊講解食飯嘅事： 平時0700-0800係早餐時間, 1200-1300係午餐, 1700-1800係晚餐, 過左鐘就冇飯食。

食完早餐期間, 我問佢教務主任喺邊到, 佢苦笑住話等間同我一齊搵佢。 當佢送我到教務主任面前嗰陣, 佢用一個勉強到苦笑嘅表情同我講左聲:「Take care, see you」

2.2

「你好, David, 我係你嘅教務主任 Mr.L 」一個睇落非常靚仔, 著紅色老西, 棕髮鷹鼻, 而且手掌大過我腳板底嘅男人坐左喺張老闆檯後面。 單係坐低佢已經高我成個頭, 企起應該有兩米高。

「你好Mr.L...」 我停頓左一下, 同教務有關嘅事,可能同我未編入任何班級有關, 我就直接問:「係唔係同我讀邊班相關嘅事?」

「聰明, 冇錯。」佢喺檯底拎左好多份試卷上黎放喺我面前:「你有四個鐘時間, 由第一份開始, 做到最後嗰份, 唔需要做哂, 做到完全唔識做就可以要求結束。」

跟住落黎, 我過左人生目前為止最恐怖嘅連續考試。四個鐘頭入面, 我不停做英數phy cham bio geo econ history嘅試題, 簡單至ABC同人有幾多隻手指, 到叫我發表下對莎士比亞寫嘅Othello有咩感想... 我西遊記都未睇過啦,你問我莎士比亞明玩我啫?

經過4個鐘嘅戰鬥, 我總算考完所有paper, 個主任都好滿意咁恭喜我完成入學分班試。佢望一望個鐘,然後親自帶我去非常多人嘅飯堂, 一入到去就好似電影咁拍左兩下手, 令到本來熱鬧嘅飯堂安靜落黎。

「今日, 我地好高興有個新同學」佢把聲聽落真係幾高興, 然而一野冷不防雙手搭住我搏頭, 繼續講：「請你介紹下自己！」

2.3
我好明白, 呢個可能就係我決定呢間學校係Easy Mode定Hard Mode展開嘅重要時刻, 我一定要小心咁發言。

「大家好, 我叫Lu...我叫David, 尋日先到步」我望到K喺一個角落對我揮手, 我個心定一定再繼續：「好高興可以黎到美國, 希望可以同大家好好相處」

「Hey David, are you Chinese?」一個著小背心嘅金髮大波妹舉手發問。

「No, I am not」我笑笑口好堅決咁答

說時遲那時快, 有一班大概20人睇落好老土嘅黃種人講住普通話行入黎, 真係IP都唔洗Check就可以講佢地就係大陸人。

佢地行頭嗰個, 一個All back造型, 帶住副咖啡色太陽眼鏡, 20幾度著住件印住條金龍嘅皮縷, 一口北京腔咁行上黎指住我問：「新同學？呵呵, 不錯不錯」

「Hi, I am David」我自然反應向佢伸手, 睇下佢會唔會握。 氣氛忽然間變得更加安靜, 就好似暴風雨前咁安靜。

條友拉低小小眼鏡望住我, 然後戚起佢堂粗眉行前一步挺胸。 呢種人我見唔少, 而且佢只不過得個樣冇氣勢可言, 嚇下細路同女人或者得嘅。 佢見我冇反應, 跟住拍拍手咁笑住轉頭對住後面班人講：「有意思有意思」

「....」雖然呢條友冇嗰種氣勢, 但係一定係達官貴人嘅後代。 佢帶靚錶噴埋古龍水, 全身上下雖然打扮誇張但係都整齊同統一風格。加上佢呢一身自命不凡嘅自信, 同後班跟班, 佢身份地位一定唔同。

「Nice-su to-a meet you, I am Dragon」條友專登講得好衰,而且好用力咁一野握落黎, 笑笑口講：「我係學生會會長, 有事隨時搵我」

現場氣氛有種莫名緊張, 主任再次拍拍手, 求其打完個場就叫大家繼續食飯。 我行左過去K隔離坐低, 我望一望門口, 仲有好多大陸人分批咁入黎, 目測可能呢間學校有一半係大陸人。我心情好複雜, 以為去到美帝嘅地頭就可以擺脫大陸人嘅魔掌, 睇黎我真係太天真。

「David君, 你冇野啊嘛?」K伸出手掌係我面前揮左兩下, 用佢圓碌碌嘅眼望住我：「係咪有時差？我搵Freddy送你返去休息？」

「我冇事, 諗緊野啫, 唔該（Thank you)」我望住佢個可愛正太樣, 忍唔住失笑左一下：「唔好望住我啦, 好尷尬, 哈哈」

我地食完飯之後, 就到左課外活動時間, 似乎D學園係半日上堂, 半日戶外活動, 聽落好似幾好。

我眼見大家都自自然咁埋去啲老師前面簽名, K就同我講：呢到每個老師都帶唔同嘅活動, 喺自己想做嘅活動上面簽名就可以。

呢個時候, 一個二頭肌同搏頭大到成個手球咁嘅光頭男人行左埋黎, 佢以豪邁嘅聲線向我地呢個方向"Hey”左一下。 我好疑惑咁揮手"Hi”返聲, 個光頭大隻佬就四萬咁口行埋黎, 向我伸出右手問:「細路,想唔想玩soccer呢?」

「soccer?」我從來無聽過呢個字, 而我個表情都話左比佢聽我聽唔明

「soccer! 呢樣啊!」佢指一指隔離袋足球, 然後拎左一個出黎開始露兩手

「喔, 我地叫Football」我望住佢玩花式玩得好開心咁, 忽然間, 佢起腳傳個波比我, 我反射動作伸手擋左喺K前面,而自己心口就"噗!"一聲, 食左個波餅。

「啊! ...Thank you...」K有有小小嚇親, 然後行後左一步

「呵呵呵, 識得保護朋友, 夠男人啊!」 個光頭佬好驚訝咁拍一拍我: 「黎啦, 我地去踢波啦!」

「err….er….」

「David君, 加油喔!」 K笑住咁對住我揮手倒後行, 然後我就比個光頭大隻佬拖走左... 教練,我唔想踢波啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

2.5
喺海拔3000尺踢波真係唔係講笑, 成個身體都好重, 每跑兩步就喘哂氣, 連每一啖空氣都好似刀咁插入肺咁痛。跟住個3個鐘頭,我經歷左地獄一樣嘅訓練, 最到最後完場終於忍唔住, 瞓左喺草地到。

「David君, 辛苦你喇」K拎住本書幫我擋陽光, 背光下我睇唔清楚佢個樣, 索性企返起身同佢道謝。

「啊,你是經常在Kyutoku身邊的那個新生」有個講普通話嘅女仔行左埋黎。 黑直長3/7分界眉清目秀, 著住件藍色運動外套配上短裙再加埋手上本書...簡直就係標準靚靚模範生嘅樣。

「Hello? 」 我繼續扮住唔識講普通話先, 順便向佢揮揮手

「Hello, 你,是,新來的,學生?」個女仔好明顯唔係好識講英文, 佢好努力咁繼續一隻一隻字講出黎:「我叫Sophia,你呢?」

「我叫David,Sophia,好高興認識你」我唔知點解會講出咁教科書式嘅對白, 咁樣好難印低好印象架!!

「Sophie, 不如我地一路行一路講」K邊講邊指住學校方向, 然後就企左喺我地三個人中間, 一齊行返去。

閒談中, 我知道左K同Sophia都係上年入學。 佢地都好中意睇書, 經常都會一齊去圖書館同書店睇書。Sophia不時撥弄自己嘅長髮, 而且都故意同我地保持一小段距離。 呢種微妙嘅距離感, 就似佢唔想同任何人接觸咁。

我地行到D學園門口附近, 見到頭先嗰班大陸人圖埋食煙, 佢注意到我地存在之後。 有一個矮矮地剷青嘅人眼超超咁望住我地, 佢用一把極似葛民輝嘅聲講：「喂, 蘇菲！ 這樣快就搭上新生啦？ 果然很Social呢，哈哈哈哈」

我見Sophia立即低頭急步跑入校門, 而門口班人就開始對我同K笑住咁評頭品足。 評語都好低俗, 但係我繼續扮唔識聽佢地講野, 同K兜過佢地返左去宿舍群。

一返到去宿舍群, 我就見到Sophia喺混宿門口比一班大陸女學生圍住。 個情況點睇都係欺凌, 我正想上前嗰陣, K好用力咁拉住我手臂,用日文講：「等陣, 危險」

我眼見Sophia好無助咁比人圍住, 而且對方仲開始想出手推撞, 我始終忍唔住手, 行左上去。

2.6
「Hey 美女們」我扮成英文口音嘅普通話咁行去佢地同Sophia中間：「Wow, where you from? China? It's a nice place isn't it?」

「呃..呃...他說什麼？」

「Er yes, China, we from china! Good.」

我見佢地打亂左陣腳, 就望下佢地向邊個女仔身後面縮, 從而搵出佢地大家姐。 未幾, 佢地都縮左去一個著黑色小背心, 染左紅色頭髮露額頭, 單馬尾嘅女仔後面, 呢個應該係佢地核心喇。

「Nice hair, you really look like an actor...」我繼續亂吹一通, 同時將左手放喺身後, 向後面做一個“走”嘅手勢。

當我見到K拉住Sophia兜過我地行返入宿舍, 我先鬆一口氣。 做戲做全套, 我順便叫佢地教我同普通話講再見。 佢地就忽然好熱心咁圍住我教, 都因為我本身就識講嘅關係, 求其扮兩下就一邊講住“再見”一邊再見。

我返到宿舍成個人軟左咁坐左喺書檯前。 呢個時候電話顯示我收到K比我嘅Msg, 內文係講多謝我幫左Sophia, 叫我小心啲唔好同班大陸人行咁埋。

「唔洗你講我都知...」我嘆左口氣, 線視落左喺個小提琴到。我拎起個小提琴, 裝上弱音器, 然後思考下拉啲咩好。我都未諗好要拉咩, Freddy就返到, 我就放棄拉琴呢個諗法。

——————
「Luther, 你拉得好好聽啊」
「咪玩啦, 拉到啲線撞埋一齊, 點會好聽」
「因為係你為左我拉, 所以好好聽！」
「痴線！邊個會為左你拉小提琴！」
「哈哈，唔好嬲啦，等我教你點拉啊？」
——————

回憶嘅片段再次湧現, 點解我會係咁諗返細個嘅事？ 明明只係啲無聊嘅雞毛蒜皮, 根本不值一提.....

第2.5章 - 月下少女 Sophia

當晚宵禁前, 我發覺得對學校周邊區域都仲係一無所知。 為左以後可以短時間搵出逃生路線, 我決定出去校園周邊補充返腦內地圖, 順便散步。我行過一個類似墓地嘅大草原, 我見到一個少女坐左喺一舊大石上面, 望住個天空。

我本來想回避就算, 可惜當我轉身就踏到唔知咩“啪”左一聲。個少女好警戒咁望過黎, 我免得無啦啦比人開槍, 半舉雙手慢慢向前行左兩步比佢望到我。

「David? 啊, 原來是你啊...」係Sophia把聲, 雖然佢背住月光面對住我, 但係佢把聲我唔會認錯

「Hi, Sophia估唔到喺到撞到你」我繼續扮唔識聽佢講咩

「別裝了, 我知道你聽得懂, 也會說中文」佢望住我, 然後再望返上天空

「我可唔可以坐過黎？」我繼續用英文講, 而我見到佢點頭。

我爬左上舊石, 抬頭一望, 眼前嘅係我從來未見過嘅星河。 對於眼前嘅景象, 我無言以對, 好專心咁睇星星。

「喜歡觀星嗎?」佢擰過黎望住我

我想搖頭, 不過立即就忍住, 比左個好疑惑嘅表情佢

「我明白你的顧慮, 在你開口前, 我不會和其他人說你會中文」Sophia一臉正經咁講, 佢個樣就好似公仔咁, 亳無表情。

「謝謝」我直接用普通話答佢

Sophia又再次撥一撥自己啲頭髮, 佢將一邊頭髮掛去耳背, 然後低頭：「今天下午, 謝謝你」

「唔洗多謝, 我應該做」呢個時候因為自己英文都唔係幾好, 一時間唔知講咩好。

「喂, 為什麼你要幫我？ 你不怕惹火他們嗎？」Sophia無語調細細聲咁問, 唔留心聽真係會聽唔到佢講咩

「因為我驚有人會受傷？」我望住Sophia, 佢有少少疑惑咁抬頭望住我, 我就對佢還以微笑。

我輕輕咁爬返落地, 繼續向前行。

「哎, 學校不是那個方向！」Sophia喺我後面叫住我, 我輕輕背住佢揮手, 扮灑脫咁離開。